\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=0.5cm, bottom=0.5cm, left=0.5cm, right=0.5cm]{geometry}
\usepackage[none]{hyphenat}

% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}
% Largeur de la séparation de colonnes
\setlength{\separatorcolumnwidth}{0.75cm}

% Header
\firstname{Nicolas}
\familyname{Ribeiro}
\title{Enseignant en mathématiques}
\address{136 Rue des Fontaines}{31300 Toulouse}    
\email{nicolas.ribeiro.qc.ca@gmail.com}                      
\mobile{\href{tel:+33618748298}{06 18 74 82 98}} 
\extrainfo{Permis B}

% Custom commands
\newcommand*{\cvdoublelistitem}[4][.25em]{%
\cvitem[#1]{#2}{\listitemsymbol\begin{minipage}[t]{\listdoubleitemcolumnwidth}#3\end{minipage}%
  \hfill% fill of \separatorcolumnwidth
  \ifthenelse{\equal{#4}{}}%
    {}%
    {\listitemsymbol\begin{minipage}[t]{\listdoubleitemcolumnwidth}#4\end{minipage}}}}

\begin{document}

% Metadata
\hypersetup{pdfauthor={Nicolas Ribeiro},%
            pdfsubject={Enseignant en mathématiques},%
            pdftitle={Nicolas Ribeiro - CV},%
            pdfkeywords={enseignant, teacher, mathématiques, mathematics},%
            pdfproducer={LaTeX},%
            pdfcreator={pdfLaTeX}
}

% Title
\maketitle

\vspace*{-10mm}

\section{\textbf{Aptitudes personnelles}}
\cvdoublelistitem{Pédagogie}{\textbf{Applicabilité}\newline Illustration des notions enseignées.\newline Lien avec les autres disciplines.}{\textbf{Adaptabilité}\newline Prise en compte des connaissances tierces des apprenants lors de l'enseignement.}
\cvdoublelistitem{}{\textbf{Responsabilité}\newline Encouragement des prises d'initiatives.}{\textbf{Rigueur}\newline Evaluation compréhension/présentation.}
\cvdoublelistitem{Parler en public}{\textbf{Présentation et clareté}\newline Echange interactif avec les apprenants.}{\textbf{Ecoute et respect}\newline entre enseignant et apprenants.}
\cvdoublelistitem{Mathématiques}{\textbf{Rang CCP:} 1227\newline MPSI 2005}{\textbf{Rang CPGE:} 1\newline Moyennes maths.: 17/20, 16/20}
\cvdoublelistitem{Informatique}{\textbf{Programmation:} Python}{\textbf{Rédaction:} \LaTeX}
%\cvdoublelistitem{Travail}{\textbf{Autonomie}\newline \small{Télétravail: 3 ans}}{\textbf{Collaboration}\newline \small{Travail en équipe: 7 ans}}
\cvdoublelistitem{Langues}{\textbf{Anglais:} Courant\newline \small{TOEIC 2008:
895/990}}{\textbf{Espagnol:} Occasionnel\newline \small{DCL 2014: B1}}

\section{\textbf{Expériences dans l'enseignement}}
\cventry{2019}{Enseignant contractuel en mathématiques}{Collège Henri Guillaumet}{Blagnac}{}{3 semaines de remplacement. Classes de $5^{e}$, $4^{e}$ et $3^{e}$.}
\cventry{2019}{Enseignant à domicile et aide aux devoirs}{}{Toulouse}{}{Programme de mathématiques et de physique-chimie de $6^{e}$ et $2^{e}$. 2 apprenants.}
\cventry{2010 -- 2012}{Enseignant à domicile et aide aux devoirs}{}{Nantes}{}{Programme de mathématiques et de physique-chimie de $6^{e}$, $5^{e}$ et $2^{e}$. 4 apprenants.}

\section{\textbf{Evolution professionnelle}}
\cventry{2012 -- 2018}{Ingénieur confirmé (informatique, NLP)}{Safety Data -
CFH}{Toulouse}{}{Conception et développement d'une application web
d'analyse automatique de rapports d'incidents.}
\cventry{2010 -- 2012}{Ingénieur auto-entrepreneur (informatique)}{}{Nantes}{}{Conception et développement d'applications pour smartphones
Android.\newline (chaine de cinémas, agences immobilières, garages
automobiles)}
\cventry{2008 -- 2010}{Ingénieur débutant
(informatique)}{Atos Origin}{Toulouse}{}{Développement
de logiciels de gestion pour le compte d'entreprises externes.\newline
(financement de projets aéronautiques, conception d'assemblage automobile)}
% \cventry{2007}{Stage (informatique)}{Echostream}{Montréal (Canada)}{}{Maintenance et correction de sites existants. Conception et début du développement d'un CMS.}

\section{\textbf{Formations disciplinaires}}
\cventry{2012 -- 2014}{Formation de linguiste en NLP}{Université
Toulouse - Jean Jaurès}{Toulouse}{}{Master ECIL, recherche en
traitement automatique du langage.}
\cventry{2010 --
2012}{Etudes de lettres modernes}{Université de Nantes}{Nantes}{}{Licence de Lettres Modernes, initiation à la linguistique.}
\cventry{2007 (6 mois)}{Formation d'ingénieur en
informatique}{Université de Montréal}{Montréal, Québec}{}{Echange universitaire.}
\cventry{2005 -- 2008}{Formation d'ingénieur en
informatique}{ENSEEIHT}{Toulouse}{}{Diplôme d'Ingénieur en
Informatique et Mathématiques Appliquées.}
\cventry{2003 -- 2005}{Préparation à
l'entrée aux Grandes Ecoles}{Lycée Jean Dautet}{La Rochelle}{}{Classes Préparatoires aux Grandes Ecoles, spécialité mathématiques.}

\section{\textbf{Activités extérieures}}
\cvdoublelistitem{}{\textbf{Théâtre d'improvisation}\newline 3 ans.}{\textbf{Musique}\newline Guitare, harmonica.}
\cvdoublelistitem{}{\textbf{Informatique}\newline Développement d'outils personnels.}{\textbf{Jeux}\newline Jeux de société, jeux vidéos.}
%\end{multicols}

\end{document}

